<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Jelcaf's Blog]]></title>
  <link href="http://jelcaf.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jelcaf.github.io/"/>
  <updated>2013-09-19T11:23:22+01:00</updated>
  <id>http://jelcaf.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jorge Carballo]]></name>
    <email><![CDATA[jelcaf@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Proyecto Android: IntelliJ, Facebook, ActionBarSherlock & SlidingMenu]]></title>
    <link href="http://jelcaf.github.io/blog/2013/09/19/proyecto-android-intellij/"/>
    <updated>2013-09-19T09:09:00+01:00</updated>
    <id>http://jelcaf.github.io/blog/2013/09/19/proyecto-android-intellij</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Este será el primero de una serie de posts que escribiré sobre el desarrollo de un proyecto Android que estoy realizando. Serán mini tutoriales básicos de diferentes partes de una Aplicación, que irán desde la creación del proyecto en si mismo, hasta la subida al market de la aplicación, pasando por añadir simples librerías e incluso problemas en la programación de ciertas partes del mismo; que espero puedan ayudar a muchas personas que estén empezando.</p>

<!-- more -->


<p>En este primer post, lo que haremos será crear un nuevo proyecto Android en IntelliJ, que utilice las siguientes librerías:</p>

<ul>
<li><a href="https://developers.facebook.com/docs/android/getting-started/facebook-sdk-for-android/">Facebook</a> de sobra conocida por todos.</li>
<li><a href="http://actionbarsherlock.com/">ActionBarSherlock</a>: Una librería que permite utilizar el patrón de diseño action bar en una única API a través de todas las versiones de Android.</li>
<li><a href="https://github.com/jfeinstein10/SlidingMenu">SlidingMenu</a>: Que nos permitirá incluir un menú lateral izquierdo (<em>Facebook style</em>).</li>
</ul>


<p>Una vez que tenemos claro lo que queremos hacer, vamos al lío. Lo primero que haremos será crear un directorio principal donde incluiremos dos directorios: el de nuestra aplicación y el directorio de las librerías (para tenerlo todo en el mismo repositorio).</p>

<p><img src="http://jelcaf.github.io/images/basicStructure/newProyect.png"></p>

<p><img src="http://jelcaf.github.io/images/basicStructure/newProyect2.png"></p>

<p>Así ahora tenemos un directorio <em>BasicStructure</em> que contiene el directorio de nuestra aplicación, y otro directorio en el que incluiremos las librerías externas que utilizaremos en el proyecto.</p>

<p>Ahora lo siguiente que deveremos hacer es descarlas las diferents librerías. Empezaremos con <em>ActionBarSherlock</em>, la cual descargaremos el zip desde la siguiente <a href="http://actionbarsherlock.com/">dirección</a>, en mi caso fue la versión <em>4.4.0</em>. Dentro de ese <em>zip</em> copiaremos la carpeta <em>actionbarsherlock</em> al directorio que habíamos creado para añadir las librerías externas: <em>externalLibraries</em>.</p>

<p>A continuación haremos lo mismo con las otras dos librerías. Descargamos el SDK de Facebook desde la siguiente <a href="https://developers.facebook.com/resources/facebook-android-sdk-current.zip">dirección</a> (En mi caso la versión es la <em>3.5</em>) y copiamos la carpeta <em>facebook</em> que se encuentra dentro de ese <em>zip</em> a la carpeta que tenemos asignada para las librerías externas. Finalmente haremos lo mismo con la librería SlidingMenu, descargamos desde <a href="https://github.com/jfeinstein10/SlidingMenu">aquí</a> y copiamos la carpeta <em>library</em> (Para que quede todo más ordenado, en la carpeta <em>externalLibraries</em> crearemos una carpeta que se llame <em>slidingmenu</em> y dentro de esta copiamos la carpeta <em>library</em> descargada.</p>

<p>Una vez realizados todos estos pasos, vamos a configurar nuestro proyecto en IntelliJ para que funciones con estas tres librerías. En IntelliJ abrimos la estructura del proyecto en <em>File > Project Structure</em>, y seleccionamos <em>Modules</em> y pulsamos sobre <em>+</em> para añadir <em>New Module</em> y seleccionamos <em>Library Module</em>, estableciendo el directorio <em>root</em> donde hayamos copiado la librería.</p>

<p><img src="http://jelcaf.github.io/images/basicStructure/newProyect3.png"></p>

<p>Ahora pulsaremos sobre el <em>+</em> que se encuentra en la parte inferior y seleccionamos un <em>.jar</em>, en concreto el de soporte de android v4, que se encuentra dentro de la librería de <em>ActionbarSherlock</em>.</p>

<p><img src="http://jelcaf.github.io/images/basicStructure/newProyect4.png"></p>

<p>Con lo que la configuración nos quedaría de la siguiente manera:</p>

<p><img src="http://jelcaf.github.io/images/basicStructure/newProyect5.png"></p>

<p>Haremos lo mismo con la librería de <em>Facebook</em> (nombre de paquete que le ponemos es <em>com.facebook</em>) y de <em>SlidingMenu</em> (packageName: <em>com.slidingmenu.lib</em>), pero la dependencia que le incluimos ahora a cada uno de esos módulos es una dependencia de modulo (no de un .jar como hicimos antes), y hará referencia a nuestro módulo <em>actionbarsherlock</em> quedando la configuración de la siguiente manera:</p>

<p><img src="http://jelcaf.github.io/images/basicStructure/newProyect6.png"></p>

<p>A continuación tendremos que añadirle a nuestra aplicación <em>BasicStructureAndroid</em> las dependencias de los módulos <em>facebook</em> y <em>library</em> (SlidingMenu), con lo que la configuración quedará de la siguiente manera.</p>

<p><img src="http://jelcaf.github.io/images/basicStructure/newProyect7.png"></p>

<p>Ahora sólo nos falta probar, lanzamos la aplicación y <em>voilá</em>.</p>

<p>En los siguientes post explicaré como usar cada una de las librerías añadidas.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
